網民質問政府 林鄭無回應

2018年11月24日

網民質問政府 林鄭無回應

可仁爸爸張俊傑形容，可仁是開心BB，會珍惜每一日的相處時光。

【本報訊】中大醫學院周四在社交網站作緊急呼籲，為育有罕見病兒子的醫科畢業生張俊傑籌藥費，目標為200萬元。帖文在一夜間已獲逾6,000人轉發和800多人留言，祝福小可仁早日康復。

斥花錢建大白象

有網民批評政府庫房水浸，港府花大量金錢建「大白象工程」，但罕見病、癌症的病人卻不獲支援，當醫生等專業人士都不能應付龐大醫療開支，更遑論一般普羅大眾，「還是病的不是人，而是我們的社會？」，促請特首林鄭月娥關注事件。

事件引發網民討論，有人即在帖文下標籤（Tag）林鄭月娥facebook專頁，但未獲回覆。本報亦就此向特首辦事處查詢，但截稿前亦未有回應。公民黨議員郭家麒批評港府未有制訂全面罕見病政策，連定義都欠缺，往往待社會出現關注聲音，才因個別病人的考慮提供資助。

現時眾籌由中大校友慈善基金管理，負責人黃小姐稱，昨早收到一些有心人來電查詢捐款方法，並關注男嬰張可仁情況，但因籌款剛起步，現階段仍未收到捐款收據，暫未能了解眾籌進度，但強調不會設限期，會在適時公佈籌款進度。

■記者梁銘恩

上一則
上一則
免疫治療新藥 未註冊須自費

「愛能助」提早啟動施援
免疫治療新藥 未註冊須自費
小可仁第二次化療 父：佢仲識笑 感謝李嘉誠捐助

林奠好似沉默咗好多日，係咪出咗乜嘢差錯？好驚佢突然憂鬱病

其實一直都有隱性抑鬱

佢搞到香港關係法極有可能係佢任内取消

其實佢做得好成功,習總要佢將香港變成二三線城市
佢真係做得到,到時人人月薪1千
下期中常委主席仲唔係林鄭